{
    "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saling menghargai . oleh karena itu diperlukan adanya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rasa persatuan dan kesatuan yg mendorong masyarakat untuk saling toleransi dan saling melengkapi</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ancaman-yang-di-hadapi-bangsa-indonesia-di-bidang-pertahanan-dan-738",
            "question": "Ancaman yang di hadapi bangsa indonesia di bidang pertahanan dan keamanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> ancaman di bidang pertahanan dan keamanan adalah agresi militer belanda, pemberontakan PKI Madiun, G30S, pemberontakan DI/TII, dan lain-lain.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-menghargai-perbedaan-akan-menciptakan-kehidupn-yang-856",
            "question": "Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupn yang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sikap menghargai perbedaan akan menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong></p><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatu yang berbeda antara individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. </p><p></p><p>Perbedaan dalam kehidupan bermasyarakat tentu banyak kita temui. Perbedaan tersebut dapat berupa suku, agama, ras, budaya, dll. Kita harus bisa menghargai perbedaan tersebut, sehingga dapat menciptakan kehidupan yang <strong>h</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>n</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong> </strong>dan <strong>t</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>m</strong><strong>.</strong><strong> </strong>Dengan demikian, kita telah menjalankan kehidupan sesuai dengan nilai-nilai luhur Pancasila.</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Menghargai Perbedaan, Kehidupan Harmonis</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskanlah-bagaimana-cara-kamu-menyalakan-semangat-sumpah-pemuda-602",
            "question": "jelaskanlah bagaimana cara kamu menyalakan semangat Sumpah Pemuda dengan kondisi belajar dari rumah pada saat ini! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1. Tidak melupakan bahasa Indonesia</strong></p><p><strong>2. Menghentikan berita hoaks yang memecah belah bangsa.</strong></p><p><strong>3. Buat konten berkualitas di media sosial</strong><strong>.</strong></p><p><strong>4. Dukung karya anak bangsa.</strong></p><p><strong>5. Menghargai perbedaan pendapat.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Follow dan jadikan Jawaban terbaik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1seorang-siswa-hendaknya-bertanggung-jawab-untuk-mengamalkan-nil-639",
            "question": "1.Seorang siswa hendaknya bertanggung jawab untuk mengamalkan nilai-nilai dalam Pancasila terutama sila....    A.1\r\nB.2\r\nC.3\r\nD.4\r\n\r\n\r\n2.Kewajiban adalah keharusan untuk melakukan sesuatu berdasarkan....\r\n\r\nA.Aturan masyarakat\r\nB.Kehendak seseorang\r\nC.Aturan tidak tertulis\r\nD.Norma yang berlaku\r\n\r\n\r\n3.Hak untuk melestarikan dan mempertahankan hidup dan hak memperoleh standar kesehatan tertinggi dan perawatan yang sebaik baiknya termasuk hak....\r\n\r\nA.Kelangsungan hidup\r\nB.Tumbuh kembang\r\nC.Perlindungan\r\nD.Berpartisipasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>1. A.1</em></strong></p><p><strong><em>2. D.Norma yang berlaku</em></strong></p><p><strong><em>3. C.Perlindungan</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Maaf kalau salah</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tindakan-yang-mencerminkan-dalam-menjaga-hewan-adalahamelakukan-861",
            "question": "Tindakan yang mencerminkan dalam menjaga hewan adalaha.melakukan konservasi terhapadap hewan endemikb. mengambil gading gajah dengan paksa c. membuat mantel jaket dari bulu hewand. melakukan jual beli hewan endemik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya a.melakukan konservasi terhadap hewan endemik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ap-pengertian-perjuangan-652",
            "question": "Ap pengertian perjuangan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perjuangan adalah suatu usaha yang dilakukan atau diperbuat atau konstribusi oleh seseorang atau kelompok yang dapat berpengaruh pada suatu peristiwa dengan kerja keras yang penuh tantangan untuk meraih suatu yang ingin dicapai.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perjuangan adalah usaha dan kerja keras utk meraih hal yang baikperjuangan juga daapat dartikan sebagai kunci menuju kesusesan.perjuangan terjadi jika adanya masalah</p><p><strong>LAINNYA:</strong></p><p><em>Semoka </em><em>membantu</em></p><p><u>Bantu </u><u>Follow </u><u>kak </u><u>hehehehhe</u></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-terpenting-di-perlakukannya-integrasi-nasional-dalam-kehid-571",
            "question": "Alasan terpenting di perlakukannya integrasi nasional dalam kehidupan berbangsa da bernegara di indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan diperlukannya integrasi dalam kehidupan berbangsa dan bernegara adalah agar terciptanya kesadaran untuk bersatu atas kesatuan bangsa karena adanya berbagai perbedaan dalam segala aspek kehidupan serta untuk memperkuat persatuan dan kesatuan bangsa</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-alasan-penting-untuk-memvuat-perjanjian-internasional-868",
            "question": "Salah satu alasan penting untuk memvuat perjanjian internasional adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya tinggal janji aja </p><p>hehe</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Salah satu alasan pentingnya perjanjian internasional dalam melakukan hubungan dengan negara lain adalah;</p><p>-Lebih menjamin adanya kepastian hukum</p><p>-menghormati kedaulatan masing-masing negara</p><p>-Meningkatkan kerjasama dalam bidang politik</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-saling-menghargai-tercantum-dalam-sila-ke-738",
            "question": "Sikap saling menghargai tercantum dalam sila ke ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>sila ke-2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>sila kedua</strong> Pancasila yang berbunyi &#039;Kemanusiaan yang adil dan beradab&#039;</p><p>Sesuai <strong>bunyinya</strong>, <strong>sila kedua</strong> memiliki <strong>makna</strong> yang memuat segala bentuk unsur kemanusiaan yang adil dan beradab dalam kehidupan</p><p></p><p><strong><em>semoga membantu:)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "stiap-mahluk-hidup-memerlukan-lingkungan-tertentu-sebagai-tempat-839",
            "question": "stiap mahluk hidup memerlukan lingkungan tertentu sebagai tempat hidupnya taukah kamu tempat hidup dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>habitat</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>jadikan yang tercerdas yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}